貓匿埋左唔出黎 捉唔到去絕育

貓貓5個月大，黎左屋企後困左籠一兩日，就開住個籠比佢探索 但發現佢匿左係洗衣機隔離條「拿」到，我伸手入去會fi 我，用野食同玩具都唔理我，點算好？已經一晚了。

扑死佢囉

定啲嚟，餓就會出嚟㗎啦

開洗衣機震佢出黎

唔好理佢
過多2個月先捉佢去

唔理佢佢就會出黎搵你

又唔洗咁急要拎佢去絕育既
第一步都係建立信任
如果唔係夾硬捉佢去做手術
返到屋企你又煩多樣野

屌你老母

連登真係好多變態佬

啱，如果真係要逼佢出嚟，可以用風筒（冷風）吹佢，但佢之後一定會好憎樓主

你老母捉你去絕育你都會匿埋啦

5個月絕育會唔會太細

其實前日已經捉左佢去打防疫針，已經憎左我一次，果次戴晒手套都比佢咬到流血。
下個月就算唔絕育都要打第三枝針喎但係
個洗衣機開左黎洗衫 佢都唔出黎喎

佢驚我多過個洗衣機震

但下個月要打防疫針

唔好啦 佢已經唔鍾意我🥺🥺

洗咩咁急，你要由隻貓自己黎搵你，你唔係養㞋狗，就算養咗好多年嘅貓，佢一樣係鐘意先會搵下你

下個月，即係6個月大先絕

咁到左下個月都唔出黎先算？

由佢，同5個月咁細 洗咩咁急絕育

咁第三枝防疫針點算？

屌你老母你傻架？你依帶佢去剪賓州，如果係你會出嚟？

唔使咁早絕育
唔好急住逼佢出黎
亦唔好急住主動捉佢摸佢
放啲野食同水係度
等佢肚餓主動出黎食

唔使咁急
等佢長大啲個頭再生大啲先絕育
咁睇落都得意啲

好 我試下 唔理佢睇下會唔會好啲
我怕佢會出黎，但食完又返去果條「拿」到， 果到好多塵，遲下又凍🥺🥺

好，不過都係要打第三針，唔知點捉佢去打，可唔可以唔打住架？

你絶一次比佢睇先

你屋企正常室溫唔會凍得好緊要掛
真係驚凍的話
你準備定個細紙皮箱
入面放啲毛巾/布，整個竇
放係附近隱蔽啲既位置
等佢主動匿入去
貓仔性格真係好難逼
夾硬黎憎你一世就麻煩

都未發育好

貓post無圖

好啦 佢第一日返黎已經好抗拒人類架啦 我前日捉佢打針嚇到佢瀨晒尿，我諗已經好憎我了🥺🥺

通常第三針打唔打都得，但係之前天下貓貓好多人話隻貓打咗第三針冇幾耐就FIP走咗
我屋企兩隻都淨係打頭兩針。

絕乜你都唔想比人絕

Sorry 大佬 就係呢個位 一伸手 貼到埋牆添 仲fee我

咁就好啦 即係打唔到第三針都ok

一去到新環境未適應就打針好容易病，因為打咗針免疫力會低咗，佢又未適應新屋企 會好驚

🥺🥺明白 我而家可以點做？

睥住你
警覺性好高
畀啲耐性慢慢黎啦

即係當佢不存在先？

你老母唔食撚埋你？

咁你就唯有等

佢可能真係好驚呀 你唔好再係咁望佢搞佢啦
你擺低糧同水喺附近，唔好理佢由得佢就會自己出嚟

屌你假膠嚟㗎？？

好啦🥺

搬郁個洗衣機咪得弱智？

拉一拉開個洗衣機等條gap唔好咁窄先啦
之後由佢係入面匿下好快就唔再匿

你老母俾狗扑

上連登問。

岩岩大家話唔打住第三針都ok, 咁唯有一直由得佢，唔係咩？

5個月咁快做？我會拖多半年先

屋企無其他貓
唔使絕啦

好，咁我就由得佢先啦 佢想點就點

收到

Post多幾張圖先

無睇錯係橙白唐貓黎？

幫推一下

男定女
發情未
其實發完一次情先絕都ok唔駛咁急，隻貓唔多信任你，同佢玩多d就ok

仲有一隻 同佢一齊領養返黎 大家都係仔 果隻好痴人

男仔 玩咩都唔理我 睥住我 近啲就fee我

棄養，買隻已經整乾淨嘅返黎

兩仔俾佢地搞基

一般6-8週大就可以絕育

養貓從來都係貓做主動
等佢對周圍環境同人放低戒心
主動出黎探索主動接近人
你太care佢反而令佢覺得你係威脅
總之你放低糧水
等佢知道你係米飯班主
遲下佢就會主動黎搞你

屋企養
打遲d唔得咩

你比個陌生人捉左去新環境住你都會匿埋啦
你放定水、野食、貓沙喺洗衣機出面
到夜晚你地訓晒就會出黎活動

咪撚on99咁格硬搞鳩佢
得閒同佢傾幾句計
好快就會出黎行

你準備好食物水
唔好理佢就得，等佢自己適應啦
新貓入屋最好困籠困返兩到三個星期啦

半個月後先煩都得，你係咁煩佢 佢就會係咁縮

之前有聽過啲人講遲啲絕等個頭大啲會好睇啲，太早絕個頭會好細唔好睇，anyway，啲貓就係咁，愈迫佢愈唔掂，硬嚟會搞到辛苦建立嘅信任一下就無哂，真係要捉就要一擊即中，如果唔係就好難捉

教你啦
你起佢後面唔理佢, 攬住隻毛公仔貓
佢望望下就會走出黎

你愈搞佢就愈兇鳩你架喇
你冇做隔離熟識就係咁想摸佢同埋身
你三唔識七 係貓都蛤鳩你啦

有咩可能一個月都唔出黎

係黑白
一睇就知佢地既性格

慘 幾個月就要俾人絕育

咪撚柒理佢就會出來架啦

樓主參考下

好👌多謝賜教🙏🏻

感謝🙏🏻

火攻

逼人絕育正仆街
希望你全家都絕子絕孫

兩日咁快，通常都至少一兩星期籠build trust la

但另一隻已經成日叫要出黎 要我抱住攬住瞓 所以就開籠比佢地自由進出

貓貓： "出面有黑警"

我唔係啊乖乖 快啲出黎食飯

Where Are My Testicles, Kkkkkkk111?

正常一開始放出嚟會匿埋
之後唔理佢佢會自己走出嚟周圍行
但人一郁佢就會走
過多一排就可以遠距離用逗貓棒同佢玩
再過多一排就會開始慢慢親人㗎喇

希望🙏🏻我唔洗佢親人都得 但唔好匿埋不吃不喝就ok

再過多一排
電腦都唔俾你用
唔准你咁專注喺啲死物度唔理佢

期望有呢一日

喂啊

佢應該會喺你出街或者夜晚熄晒燈嗰時食
唔使擔心嘅呢樣嘢

貓仔定貓女？貓女就差唔多，貓仔既可以等一歲先絕育

你唔好太focus佢
咁樣會令佢更加驚
當佢唔係到 做自己野
比啲空間佢 等佢自己慢慢適應下探索下
佢知道你唔會對佢有威脅就唔驚

唔急得，我有4隻貓4隻都唔同性格

有一隻新入屋即嗲比抱，有一隻要兩三年先嗲但唔俾抱，兩隻同胎

比啲耐性，愈迫愈驚人

利申全唐貓

我嗰隻都惡過狗 等咗大半年佢一歲同佢friend啲先帶到佢絕育
樓主加油 惡貓係要比啲耐性

你幫自己絕育先

我其實係黎呃圖架咋

要用愛同和平感化貓貓

你要帶個啲五金手套

珍牙

困一兩個月籠咁痴線 我隻貓第一日就放佢出嚟 佢匿埋係條罅一陣 我用啲嘢食放喺手指頭畀佢食 再慢慢愈放愈出引佢出嚟 兩三個鐘已經跳上我張床同我玩。

：啲仆街人類信唔過

用熱水倒落去咪出黎

唔使咁急嘅，你都未同佢frd就搞鳩佢

第三枝唔係一年後打咩

同我果兩隻好似，一隻尋晚已經一齊瞓 要攬 不停煲水
可能洗衣機果隻真係都不2-3年

知道💪💪我會加油

另一隻就係咁 好快就攬到實🤤

Vet話一個月一枝

佢個眼神就係講緊呢句😂

你唔食肉？

你冇食過肉？

我個隻3個月大攞返黎
一開始困係籠到 點知佢係咁叫 叫到好慘
好想出黎咁 我就放左佢出黎
一開始比佢係房熟悉下先 之後再比佢出廳玩
好快已經當自己屋企咁唔肯再入籠

唔識貓肉 你食?

熱水倒落去咪出黎

屌笑到停唔到

我都希望係咁

咁撚反骨唔好要佢囉

會憎死我

殘忍到你

佢無叫啊 我開左籠門 佢趁我瞓先出黎 走來走去 最後揀左條「拿」

你餓佢一日

殘體狗

未食過

好心唔撚識養就咪撚養

懶有愛心

落迷暈藥囉

條片有字幕 個情況好似你隻貓
你如果捉到佢真係要帶佢一個房或者籠
畀佢覺得安全 熟習一下環境先
通常呢啲驚青貓你一放佢出嚟就搵掟匿
所以最好困住佢一兩個星期
你得閒就要用手餵嘢畀佢食
加上佢見另一隻咁信任你 佢會知道你地係想錫佢
連動物行為學家都要逐步逐步咁做
畀啲耐性 佢都會變成你另一隻咁㗎
打針你就可能改下時間 起碼等你捉到佢出嚟先

加油！

咩叫識咩叫唔識？如果唔識就唔可以做咁你好多野都唔可以做。

知道，咁我暫時由得佢先

Blocked

來左一兩日就捉人去絕育
應該以後都唔親你

你老味 洗唔洗咁心急

第三支唔洗咁急打
唔打都得

巴打應該係新手養貓
我隻都係6個月大

一黎到果陣都走左入洗衣機後面

你試下用幼貓肉泥引佢
佢唔肯出就放低

幾日後就會慢慢出來
加油

其實可以等佢夜晚開始叫春嗰陣先帶佢絕育，唔洗咁急

掉左佢 買過隻

係領養機構叫我咁做架

好👌我都係咁諗 不過因為擔心先上黎拎更多意見，謝謝

你都痴撚線

佢叫隻貓食去樓主啫

你老母會拎你去絕育？

好啊 你出嚟俾我扑啊

講緊樓主迫人切睪丸好變態?

聖誕節唔使咁既

九唔搭八屌你老母

每隻貓都唔同性格 我又覺得唔洗跟個領養機構咁足既 自己慢慢同隻貓培養感情先啦

唔係手足黎咩

Agger

好地地一隻貓點解要絕育？又唔見你去絕育？

我隻貓都無打第三支
佢3個月第一支，4個月第二支
我見美國咩小動物協會出咗個guideline 話打到4個月就ok
我問咗獸醫，佢都話唔使打第三支了

引晒啲貓撚出嚟

睇你條撚樣就知你唔係好人啦

依家係你住喺佢屋企，要分清楚

你咁急做乜鳩
佢對你有警覺性你仲係咁捉佢又開機震佢又盛
咁佢咪永遠覺得你過黎就會搞佢

手廿

正解

5個月唔信你唔出奇 唔好理佢先 比d信心佢

Btw, 求貓圖

養過第二隻啦 一開波就已經捉佢去打針 一定憎你成世

放火用煙焗佢出黎is ok

你搬走比間屋佢住

黎咗屋企兩日都未認識你就想捉佢去絕育?
會唔會趕咗少少
都起碼等多個月認識下你 認識下屋企先
貓女6個月大做手術都唔會太遲
貓仔仲可以再遲多一段時間

你係隻貓，試下你比人捉去切j啊

又撚貓撚

猫：人類就係咁自私

好啊！咁我都唔打了

個內心獨立好似

真係要洗衫😂

你都on99
你唔識醫人會唔會做醫生呀

傻閪

大佬你而家係捉人去閹吖傻既先會出嚟

你呢個比喻好貼切啊！叻叻

我唔係而家捉佢去絕育 我係擔心緊遲啲要捉佢絕育點算

扑我扑我
我依家係貓仔呀
我好淫呀

你一出世應該係咩都識唔洗學

弱智仔 認識左咩叫絕育先出黎嘈

絕育嘅話 如果隻貓唔係周圍柯尿 可以等1歲之後

抵死
當初隻貓黎屋企又係勁驚 長期響床下底

而家每日我一起身就過黎搵我玩玩到我唔想番工

好！佢識係貓砂柯的

個過程係點架？

仲有，原來醫生係一出世就識醫人

無視佢 咁上下時間就會週圍聞

一入屋根本就唔應該掂佢 佢入床下底咪塞啲糧比佢響床下底食佢想痾就會出黎痾架啦

而家仲識打牌

我都知一開始個頭錯左了，為左打防疫針，希望之後會好啦

佢梗係fi你啦
貓適應要時間
起碼要困籠一個禮拜先可以放出黎
你仲要帶佢周圍走
佢實憎死你

餓就會出黎
等下啦
過多幾個月會好痴你

仔就更加唔使咁快絕啦
我個隻依家就快11個月都未絕

起碼fd左先帶去打針啦
一陣走失 抓醫生多得你唔少

有冇周圍all 尿？
幾時絕好？

又係波台傻狗

冇周圍all啊 佢同另一隻都會去貓砂 所以我先比佢自由

丟咗洗衣機

但打左啦咩 你係咪講緊第三針同絕育 呢兩樣我都唔會做住啊

打左啦「喎」

食貓狗就變態？
憑咩食牛羊唔變態？

屋企唔係多貓好似唔洗咁急打晒3支（好似係）

愛國與狗（陶傑）

香港都在討論，到底怎樣才算愛國。

做一個愛國的香港中國人，其中一個標準，很簡單的，就是看你喜不喜歡吃狗肉，以及在看見其他中國人屠宰狗隻的時候，是毫無感覺，還是覺得憤慨。

做一個完整的中國人，不要忘記，是愛吃狗肉的。中國人仇恨狗隻：一九六七年，香港左派大暴動，不，「反英抗暴」愛國同胞，其中一條口號，除了叫英國人為「白皮豬」，還對香港的警察高喊：生劏黃皮狗。中國人不喜歡狗：「關門打狗」和「仗義每多屠狗輩」等仇狗諺語，有一大籮。

今日許多香港人，視狗為寵物，是因為受了「英國殖民主義者」長期洗腦。英國人領治香港時，將屠狗列為非法，是明擺着的反華行為。一九九七年「中國人民當家作主」之後，還繼續親英崇洋，梁班子還不敢將吃狗肉非刑事化，可見英國人雖然撤出，但英式文明的餘威猶存。這一點，我佩服英女皇。
大陸上的中國人均勇於食狗肉。他們認為：如果屠狗殘忍，劏豬殺牛，不也一樣？我認為此一中國邏輯，並無瑕疵。

不錯，狗善解人意，但所謂「狗是人類忠誠的朋友」，是英國人的感受。中國人對狗之搖尾乞憐，不視之為「忠誠」，而視之為諂媚的奴性。你是中國人嗎？對於吃狗肉這個民族的大是大非問題，你屁股坐哪一邊，即刻能測試出來。

我曾經教唆香港的中國大陸新移民，告訴他們：當你們抽到了公屋之後，不妨在走廊或你家的廚房，活殺一隻狗。吃狗肉，是你身為中國人天生的權利。香港禁食狗肉，是一條親英反中的惡法，你是中國人，你要公民抗命。

我說：如果有人投訴，你就駁斥：吃狗肉是中國文化，抓人，你可以笑嘻嘻，你叫他們「包容」。如果有警察上門，提醒警察：一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？

看見五星旗而流淚，喜食狗肉，或至少看見屠狗而無動於衷，而不是反過來，我認為，是衡量一個「中國人」的兩大標準。香港遍地的龍獅旗，香港人又那麼愛狗，而且還影響了大陸的九十後，令他們也像西方一樣，厭惡及歧視嗜食狗肉的中國同胞，可見，人心回歸是如何艱難。

你宜家差第三針？開左個頭就要準時打
唔是會失效

從來無周圍屙
但有成日鳩叫唔知係咪叫春

其實打少次防疫針唔會死
有啲貓一生都唔會打
唔知你咁急做乜
5個月絕乜鳩育 我個隻7個月都未絕 過多個禮拜先約期
我上手閪主人問題 7個月先打第2針

我建議你真係唔好諗絕育住
打完個針就由佢自己一個啦

佢咁撚驚青你入屋兩日就俾佢出籠探索已經錯哂
btw佢先入屋兩日已經要打第三針
你上次帶佢去打針係點黎

咁好 我隻唔知絕唔絕好

係領養機構叫我盡快打 唔係第一針會失效啊
你隻貓好得意啊😎

做咩撚野

係第二針 領養機構打

因為另一隻貓要出籠 驚青貓又好痴果隻貓 唔想佢一個係籠

你大獲啦
呢到係全港最多hehe既forum

屌你老母？

你食埋老母

咁你執間細房閂埋門俾佢地都好啊
空間探索要由細到大，一下子俾成間屋佢地就會亂撞搵位收埋自己
但就算係個籠都唔好閂唔好收俾返個窩佢地有咩危險可以即刻返去

識左三日就剪人地蛋蛋

針都都未打齊，絕咩育丫

我係擔心緊遲啲 唔係而家要絕啊 sorry我講得唔清楚

唔好啦

我間屋好細

佢唔係有太明顯嘅發情其實可以慢慢黎
都未build到trust佢又咁驚青成日夾佢出街真係唔多好

失咪失 我個隻都失左 前主人太遲打咁咪打過 小小錢又唔係比唔起

如果得一隻貓 其實就唔急住要絕育，倒不如比啲時間 等佢習慣係你屋企既生活先，慢慢嚟.

班傻9貓撚一早自宮左

得嘅咩

好啦

你同佢一齊去絕育

成班貓撚認真到
都係講笑姐 樓主真係會扑死咩
人講得貓唔講得？

唔使即刻絕呀？
住返幾個月一齊培養下感情先再去絕啦

我養過嘅全部都得，不過佢哋一路跑走一路爆粗屌鳩我。。。

仲有後續架

打字都有鄉音？支那人？

sorry po錯 自膠

剃人頭者 人亦剃其頭
一定有報應

你代佢絕育

祝你成世無女扑

帶厚手套捉返入籠先啦，佢咁驚放佢出黎仲衰，不過你要捉佢預左流血。

我貓睇開個獸醫直頭叫唔使打

新貓通常要困係籠一個禮拜 而家可以放d糧係附近 遲d一兩日就會出來行下 千祈唔好主動捉佢

好L好笑呀屌你老母

針唔係一定要打
唔帶佢出街行, 打唔打都得
慢慢建立左信任先去絕育啦

你隻貓仔定女呀？唔使咁急絕育喎
你絕完育，佢而家咁stress 對佢傷口都唔好。
打針都係，遲左都冇所謂架，養係屋企既貓基本上唔打都冇所謂，佢根本都冇機會接觸到出面既病貓/病毒。
絕大部份貓其實係好細膽好易緊張好慢熱，我勸你都係唔好搞佢住，由佢自己適應下先，時間要幾耐好難講，隻隻性格唔同，有可能你果隻特別細膽。太大壓力會有機會引起佢其他毛病，同埋主人情緒都會影響到佢地，所以你都要放鬆d。

利伸：屋企養左20年貓 養過5隻 而家1隻+做過獸醫助護 見過太細既貓女（醫生估佢3，4個月）比人捉左去絕育 醫生撩左好耐都搵唔到佢抽子宮出黎 因為子宮太細

你連建立信任關係都未做到就捉人地做到佢好驚既野。
你夾硬嚟只會令佢有陰影。
我個隻初頭黎個陣頭一個月都見佢唔到㗎。
都係慢慢等佢肚餓，放底罐頭同乾糧，水比佢就得
佢慣左個個位有野食就自然食飽慣左出黎行下。

你比啲時間佢啦。我個女黎左我到咗4個月而家半歲大都未打過針同做絕育住。等佢慣多啲屋企先。下個月會帶佢去。

唔撚識就收皮啦，來紐澳spca睇下先

。。

絕育真係唔使急
一歲左右其實都ok

一年打一次囉 唔係咩
我個隻貓直情有針卡

貓貓：我想扑野啊

我都想問去邊間診所好 我個隻黎緊放假要帶佢打第一針

黎左冇耐就諗住帶佢絕育，你係貓都驚啦

唔知啊 我次次話要幫貓打針 杜蟲 杜蚤..
都會畀醫生鬧 佢問番我 你自己今個月杜咗蟲未？
我就乖乖哋收皮啦

我都無杜啦

好正喎個醫生
介唔介意講邊間？

巴打被虐狂？

啲人養幾年都未必可以上手
睇貓性格

搬屋

其實絕育同埋個頭大唔大係咪睇品種

係
你逼佢反而更加憎你

我睇咗貓group幾個月
好多人真係講緊以年去計隻貓先肯上手

你諗下你自己無啦啦比人捉去閹你都匿埋啦

貓仔就嚟6 個月， 絕育前同絕育後有咩注意

佢宜家好活潑成日傾大貓打架，如果困係籠又跳嚟跳去，好驚絕完之後都係咁，整到個傷口

係

傻閪一名

我有隻貓死都唔肯食杜蟲藥， 用pill pocket 佢咬開面嗰陣見到白色野就心諗 仆街中伏就走開唔再食

混埋啲肉泥佢係又係淨係食肉泥

睇youtube mak 開個嘴嚟喂， 一打開個嘴又好大爭扎

見佢肥到隻豬咁， 屎忽又冇蟲就唔搞佢了

我個隻好蠢
餵佢食一粒零食先，之後再喺袋度扮拎多粒出嚟，其實係拎住粒杜蟲，俾佢佢都照食

太子CAU 男醫生 李..
接受到佢呢啲唔主張食藥/檢查嘅先好睇佢
睇症睇男醫生 絕育就女醫生

諗到個畫面

別人的貓

其實仔都冇乜好擔心，因為個傷口好細，有d醫生直情唔會縫，就咁用生物膠痴一痴就得。
最驚其實唔係佢活潑整爆傷口，因為好少會係因為佢地活動而整爆，最驚係佢奶個傷口，貓口水好多菌，佢奶會好易發炎，發炎就好麻煩。
你有隻大貓，可能都真係要將細貓困籠幾日，因為就算細貓帶左頭罩（買冬甩罩佢會舒服d）奶唔到傷口，大貓都可能會奶佢，同埋你有提到佢地都會玩埋一堆打交，比大貓踢到/咬到傷口機會大過細貓自己跳上跳落整親好多，你都係困細貓幾日啦

真係驚架

教訓下佢認清邊個先係米飯班主

好詳細，唔該

趁依幾日放假得閒搵啲時間坐喺條隙出面做自己嘢
唔好夾硬掂佢 當佢冇到
等佢習慣你啲味同埋個空間係會有你先
之後佢可能就會慢慢走出啲 好奇八下你做緊咩